<resources>
    <string name="app_name">Ikra</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Справочник товаров</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>

    <string name="menu_home">Черная икра</string>
    <string name="menu_gallery">Красная икра</string>
    <string name="menu_slideshow">Желтая икра</string>
    <string name="button_start">Start</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="main_text_size">Размер текста</string>
    <string name="name_main_text">Настройки текста</string>
    
    <string name="Sterlad_black_1">Стерлядь (лат. Acipenser ruthenus) — рыба семейства осетровых, занесена в Красную книгу России и Приложение II CITES, как «уязвимый вид». Длина тела достигает 125 см, вес — до 16 кг.
        Вылов, как любительский, так и промышленный, в России запрещён во всём Волжско-Каспийском[3] и Азово-Черноморском рыбохозяйственных бассейнах (как и всех видов осетровых).
        Лицензированный лов разрешен в некоторых реках Западной Сибири, а также в реках Северного рыбохозяйственного бассейна. Объект аквакультуры. Среди других осетровых отличается наиболее ранним наступлением половой зрелости: самцы впервые нерестятся в возрасте 4—5 лет, самки — 7—8 лет.
        Плодовитость 4 тысячи — 140 тысяч икринок. Нерестится в мае, обычно в верховьях рек. Икра клейкая, откладывается на каменисто-галечниковый грунт. Она развивается около 4—5 дней.
        Взрослые особи обычно достигают длины 40—60 см и массы 0,5—2 кг, иногда встречаются экземпляры массой 6—7 кг и даже до 16 кг.
        Взрослые особи питаются преимущественно личинками хирономид, мелкими моллюсками и другими беспозвоночными (мизиды, гаммариды).
        Осенью, в сентябре, собирается на глубоких участках рек (ямах), где проводит всю зиму в малоподвижном состоянии, не питаясь. Зарегулирование рек обычно улучшает условия откорма стерляди, но ухудшает условия её воспроизводства.
        Предельный возраст стерляди около 30 лет.
        Ценная промысловая рыба. Объект прудового и озёрного разведения.
        Благодаря скрещиванию этого вида с белугой был получен ценный для рыбного хозяйства гибрид под названием бестер.
        Главные факторы уменьшения численности — загрязнение рек промышленными, сельскохозяйственными и бытовыми стоками (стерлядь весьма чувствительна к загрязнению воды и содержанию в ней кислорода), браконьерский вылов, обмеление рек. Росту популяции стерляди препятствуют созданные на реках водохранилища, в которых стоячая вода хуже очищается (порой заболачивается) и хуже обогащается кислородом, а плотины многочисленных ГЭС перекрывают пути стерляди из моря в верховья рек на нерест.
        Ведутся достаточно активные (зависит от денежных вливаний) мероприятия по охране вида.
        Зачастую это выращивание на специализированных фермах. https://metanit.com</string>
    <string name="Sevryga_black_2">Севрюга (лат. Acipenser stellatus) — рыба семейства осетровых. Обитает в бассейнах Каспийского, Чёрного и Азовского морей. Встречаются на глубине до 100 м. Максимальная зарегистрированная длина 220 см, а масса 80 кг.
        В прошлом ценная промысловая рыба, с начала 2000-х годов вылов севрюги в России запрещен из-за перепромысла и резкого сокращения численности. Объект аквакультуры (осетроводства).</string>
    <string name="Vesnolos_black_3">Веслонос(лат. Polyodon spathula) — вид пресноводных лучепёрых рыб семейства веслоносовых отряда осетрообразных. Обитает в основном в реке Миссисипи, а также в ряде рек, впадающих в Мексиканский залив.
        Единственный вид осетрообразных, питающийся зоо-, фитопланктоном и детритом, плавая с постоянно открытым ртом и отцеживая корм при помощи жаберных щетинок.</string>
    <string name="Kalyga_black_4">Калуга (лат. Huso dauricus) — пресноводная рыба рода белуг, семейства осетровых. В XVIII веке известна как колушка. Обитает в умеренном поясе в бассейне Амура между 55° с. ш. и 43° с. ш. Встречаются на глубине до 50 м.
        Максимальная зарегистрированная длина 560 см. В прошлом ценная промысловая рыба.</string>
    <string name="Osetr_black_5">Длина тела до 6 м (атлантический и белый осетры), масса — до 816 кг (белый осётр).
        Род осетры характеризуется следующими признаками: продольные ряды костяных щитков-жучек не сливаются между собой на хвосте; брызгальца есть, лучи хвостового плавника огибают конец хвоста.
        Сюда относится 19 видов по большой части крупных рыб северного умеренного пояса, из которых некоторые достигают весьма значительных размеров. Большая часть видов — рыбы проходные, входящие весной из морей в реки для нереста, некоторые виды также и осенью на зимовку.
        Некоторые виды — пресноводные, живущие в реках или входящие в реки для нереста из озёр, в которых живут обыкновенно. Область распространения рода Acipenser включает Евразию и Северную Америку.</string>
    <string name="Bester_black_6">Бестер (по первым слогам слов белуга и стерлядь) — гибрид двух видов рыб семейства осетровых, полученный путём искусственного скрещивания белуги со стерлядью.
        Впервые получен в 1952 году в СССР профессорами Николюкиным Н. И. и Тимофеевой Н. А. в Тепловском рыбопитомнике Саратовской области. Бестер сочетает быстрый рост белуги и раннее созревание стерляди. Длина до 1,8 м, масса до 30 кг. Плодовит.
        В аквакультуре гибриды первого поколения за 2 года выращивания в садках и бассейнах достигают массы в 1 кг и даже больше.
        Родственные формы: белужий бестер и стерляжий бестер</string>
    
    <string name="Red_1">Икра</string>
    <string name="Red_2">Икра</string>
    <string name="Red_3">Икра</string>

    <string name="Yellow_1">Икра</string>
    <string name="Yellow_2">Икра</string>
    <string name="Yellow_3">Икра</string>
</resources>